---
sidebar_position: 11
---
import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# L'activité JEU : MOTS-CROISÉS

**L'activité Jeu : Mots croisés permet de créer automatiquement des grilles de mots croisées à partir des définitions d'un glossaire ou d'un test**. Les élèves n'auront pas tous la même grille.

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_entrainement.png#abc) : La grille de mots croisés générée est différente à chaque tentative, l'élève peut y revenir régulièrement.

:::
## Création d'une activité Jeu Mots-croisés
➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner **Jeu - Mots croisés** ![](img/jeu1.png#bouton)
![](img/jeu_motscroises1.png#printscreen#droite#colonne)  

### A remplir obligatoirement :
**1.** Donnez un **nom** à votre activité Mots-croisés.

**2.** Dans la description, entrez des informations ou les consignes.

 Si vous voulez faire apparaître la description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…"

**3.** Choisissez **la source des entrées** de la grille de mots croisés.

### A compléter si besoin :
**4.** Suivant votre choix précédent, choisissez **l'activité glossaire ou test ou la banque de questions** contenant les mots à faire apparaître dans la grille de mots-croisés.

![](img/jeu_motscroises2.png#printscreen#droite#colonne)

**5.** **Personnalisez les paramètres** de votre grille.

![](img/jeu_motscroises3.png#printscreen#droite#colonne)
**6.** Cliquez sur le bouton "**Enregistrer** et afficher" pour créer des définitions dans votre glossaire ou des questions au test (ou en rajouter).

## Tentatives des élèves

![](img/jeu_motscroises4.png#printscreen#droite#colonne)

**L'élève clique sur l'activité jeu mots croisés.**

**1.** Il clique sur **Jouer maintenant**.

![](img/jeu_motscroises5.png#printscreen#droite#colonne)
**2.** Dans la grille, il clique sur le **mot qu'il souhaite compléter.**

**3.** Il peut **vérifier ses réponses** ou **valider à la fin de son travail**.

## Suivi par l'enseignant

![](img/jeu_motscroises7.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** L'enseignant peut **visualiser les tentatives** de ses élèves.

**2.** Pour chacune d'entre elles, il peut **voir la grille complétée** de l'élève de son choix.


